【時代革命】想問下，係咪知道IP就可以HACK入系統？

利申：本人是某藍色機構職員，手握全部IP，但唔熟電腦

只可以鎖定target
但唔會易hack咗
同埋仲要睇有冇價值值得去hack
利申: 9up

假設無任何保護措施/防火牆呢？

有無IT狗

以家好少人直接攪server，phishing直入或者經app攪backend server會易攪好多。

姐係知ip都無用，有內鬼都無用？
完全唔識IT野

得IP冇用
一來公司多數用NAT,變相你手握既有機會係private IP,咁既話public network都依然唔可以直接access,誠如你公司部電腦未必ping到你屋企部駁router既desktop一樣(除非你可以提供埋VPN/network pivoting point)
二來就當有部份public IP都好,都要睇下部機提供咩service,然後個service有咩問題,先會嘗試攻入去(不過咁,如果係internal network既話,的確會易打D)

利申:學術性討論

更正
係未必有用

唔明，咁我究竟幫唔幫到手
具體啲，我要提供啲咩資料先可以幫到手
我可以同個黃底同事商量下

You mean呢個係連登IP
係人都查到？

一般內鬼的話應該會比較容易，因為一般公司既防護係對外，內部並唔一定安全。

利申：IT但唔係依個範疇

我試下研究下先
如果試到係public ip再上黎報告
巴打請留意呢個post

我問返你轉頭
IP只係一組數字
如果你問嘅嘢成立
我合埋眼成個範圍順序咁逐個掃
未全部中招？

所以你應該自己有個答案

你人都喺裡面啦
不需要外面 hack 啦

千祈唔好用 中了 ransom 毒的 usb 手指

否則全部檔案都會被加密
如果有連 network drive 的話
只有寫入 right 的權限
所有 file 也會被加密

有ip又無rpc資料？

掃描一次非常快速， 對所有同事嘅電腦 邊個port開咗，有冇shared folder
最主要係知道個mac address
你知唔知道你公司個router username同埋password? 如果唔知道，故事已完

721唔見人，831打死人
蒙面無罪，立法無理

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

你千萬不要亂開email，中正木馬鎖撚哂所有file就唔好啦